[獨遊日本] 7日6夜九洲一人之旅

利申左先第一次寫遊記

Grad Trip諗住求其去個旅行, 咁啱見到有去程送回程就即刻狗衝去買, 雖然都唔係話好平, 冇加寄艙行李Total HKD800左右

去之前冇乜時間plan行程, 到求其搵左間響福岡嘅Hostel, book左間一人房6晚, 諗住唔洗煩, 點知臨去果陣先發現局住每個地方都要即日來回

Day 1 福岡

搭Express 下晝1點機, 落機果陣已經係當地 5點幾, 因為唔係住博多, 所以要搭幾程鐵先去到間Hostel嘅附近, 人生路不熟就打開個google map搵路順便睇下附近有啲乜野既鋪頭, 點知行下行下先發現行錯方向, 最後7點半先去到Hostel

其實間房都唔錯, 有張床有張枱仲有私人廁所, 平均都係百幾蚊港紙一晚

係房到hea左陣就出去搵野食同探險, 因為小弟唔食生野, 基本上可以揀嘅選擇已經小左一大半, 行左好耐都搵唔到岩食嘅野就買左個熱狗拎返Hostel食, 其實都幾好食, 全部野食都係即炸即整, 之後用我啲垃圾日文問個店主邊到有便利店, 個店主仲親自行出黎帶我行過去

Day 2 佐賀 諫早

因為琴日太趕冇時間去買JR Pass, 所以第2日要好早起身去博多站買Pass, 因為冇Pass嘅關係, 由Hostel去博多果程JR車錢係要自己比

響Hostel間房到望出去

上網睇到啲人話佐賀和牛好好食, 於是就搭火車出發去佐賀

去到果陣因為太早, 所以就睇下附近有啲咩地方好hea, 見到地圖話附近有神社有美術館博物館, 咁就沿住條大街向前行

英式嘅電話亭

經過教堂睇下有冇人唱哈利路亞

周圍都有好多呢啲小河, 雖然唔臭但係都幾污糟

活化左啲貨櫃用黎做展覽

佐賀市歷史民俗館, 基本上係由幾橦翻新左嘅歷史建築物組成嘅一條街

佐嘉神社

神社入面居然有啲歷史展覽

有小朋友響到喂咕咕

離開神社之後就繼續向前行

幾經辛苦終於嚟到佐賀城, 但係座城呢

原來佐賀城唔係一座城堡嚟, 佢只係一間比較大嘅屋

佐賀城隔離仲有個歷史博物館同美術館, 不過小弟冇乜藝術細胞所以就冇行到入個美術館

行曬之後一心諗住去食和牛, 但好多鋪頭淨係做晚市, 搵左好耐先揾到一間有午市, 點知行到去啱啱好過左last order, 最後走去左食漢堡飽, 都叫做食過佐賀牛

食完之後就搭火車出發去諫早, 仲見到好靚既海景

去諫早既目的就係為左睇一場普通嘅J League乙組聯賽, 至於點解唔睇甲組而睇乙組, 係因為九洲嘅甲組得一隊而果隊咁啱係作客, 所以哩有睇住乙組過下癮

早左去到諫早, 可以慢慢行去球場

終於行到去球場

仲有吉祥物係到同人影相

球場入面

最後主場球隊憑住兩球12碼羸2:1, 睇完之後要即刻仆返去火車站趕尾班火車番Hostel

正皮
咁樣既孤身旅行真係好自由自在
未去過九洲，睇落好似好舒服，同東京大阪果種繁華感覺完全唔同

之前一個人都想去 但好似好悶 留名學野

7月頭都去
留名

6月尾去留名
想問下你住個間hostel 叫咩名

7月頭會獨遊
留名學野

自己一個人靜靜地幾舒服
仲要日本好天時藍天居多， 個人都開心d

Sharely Style Hakata（哈卡塔莎莉品質酒店）

樓主本身識日文 同得當地人溝通到垃圾極有限

其實都係識聽同講下啲單字, 再加小小身體語言同估下佢講咩

Day 3 歴史公園 長崎

因為住宿既問題又要再搭返火車去早諫, 不過今次就唔響早諫落直接搭到尾站長崎, 早一晚果陣plan去長崎稻佐山睇夜景, 所以就睇下條火車沿線有咩地方適合上晝去, 之後響Google map到見到有個好大既歴史公園就決定左去果到睇睇

出左個車站之後見到既就係稻田, 稻田同埋稻田, 果刻心諗仆街究竟我去左乜野地方

行左一陣之後終於見到個指示牌

再行左1km左右陣終於到個門口

呢個歴史公園主要係模仿返彌生人時代嘅環境出嚟, 有護城河, 櫓, 圍牆等等嘅防守型建築物

原來當時嘅人平均身高得163cm, 睇黎我都可能係佢地嘅後代

有錢人就可以著靚衫, 窮撚淨係可以著麻布

果陣時嘅居住環境, 都大過香港啲劏房好多

果陣已經有巫女出現, 用一啲儀式去召喚番歷代君主嘅亡魂

之後去睇墳墓, 一個個凸出黎嘅就係墳墓

懷念爺爺系列

睇個guide話穿過左個森林就會有個另一個手作館, 響個森林到兜左好耐先發現原來有捷徑

無雙入面個卑彌呼

佢有接駁巴士可以搭番去入口果到, 但係我就廢事等諗住行番出去, 點知一行就行左半個鐘

雖然有風但真係好好好曬, 終於有個地方消消暑

係搭火車果陣見到原來過幾日有個花火祭, 於是就即刻搵果個地方既交通同住宿, 20號啲酒店全部full曬, 好睇21號仲有1間酒店有房, 於是諗都冇諗就即刻book左佢

去到長崎都係睇和平公園, 原爆博物館, 一本鳥居, 同埋啲二戰遺跡

見到柴犬係到玩水

原爆博物館

一本鳥居

長崎嘅電車

諗住去睇個大教堂但去到已經close左, 唯有轉戰教堂後而嘅garden點知上到去就啱啱截左唔比入場, 最後淨係可以響個停車場到望下海

買左個長崎和牛嘅包食

襯住仲有啲啲時間, 就睇多幾個舊式建築物

響google map見到附近有個海岸公園, 於是就想去睇下係乜野樣

個公園都幾relax, 有人係到釣魚, 有人係到放狗, 仲有好多中學生係到吹水係到玩

出唔曬

之後諗住搭巴士去纜車站上稻佐山睇夜景, 點知搵唔到架巴士, 最後跟住Google map行過去, 行左足足20分鐘, 係山上面睇左半個幾鐘又要仆返落山, 因為要趕尾班火車, 最後呢一日又行又跑就咁完左

今晚再打埋個day 4, 出文可能有啲慢

九洲真心正

仲有好多地方未去, 遲啲應該會再去多次

N幾？

好想去熊本

我尋晚都係福岡番黎

冇考呀, 響大學讀曬啲日文course ja

遲下都去
多左一日諗緊去長崎/大分定佐賀好

長崎/大分啦, 佐賀冇乜野睇

不錯很好

過多幾日會再update, 去左旅行冇時間出文